【認真討論】究竟費格遜同雲加 成功地管理一支大球會超過20年嘅秘訣喺邊

見到艾馬利啲人治 半年就搞到一塌糊塗
再見到摩連奴次次第三年都要捉鬼
真係不得不佩服爵爺同教授嘅management

費格遜周不時都會同球員不和
史譚 碧咸 堅尼 雲尼斯達萊
但就算趕人走 其他球員都絕對服從爵爺
唔似普巴事件 搞到連其他隊友都反摩
仲令到球員每一年都好似前世未捧過盃咁充滿爭勝心

費格遜係硬派 咁雲加就係軟派
雖然係軟 但教咗廿幾年
唔妥佢嘅球員 幾乎一個都冇
每一個 係每一個都尊重佢
完美喺慈父角色同俾人恰之間攞到平衡
僅存例外嘅高爾同雞腳都係錢銀問題

講緊唔係一班青春期學生哥
而係管理一班唔同種族 而且世界知名嘅百萬富翁
仲要20幾年無休止 不停人來人往
60後 70後 80後 90後嘅球員 都管得掂

廿年 只要行錯一步
一失去控制權 你就玩撚完
但佢兩條友完全冇輸過

佢地未必係戰術素養最好 教人踢波最叻嘅"coach"
但一定係球壇史上其中兩個最佳"manager"

究竟呢兩個阿伯 點解咁撚勁

球隊管理層企喺佢地嗰邊 唔可能俾球員逼宮落台

佢地未見識過普隊嘅實力姐

但有教練好似講過呢一代球員難教咗

以前無咁多娛樂

而家啲球星比以前多廣告多宣傳 球壇更商業化

年代唔同，以前教書都無而家教書咁難。

雲爺爺=慈父

雲加都叫做成功管理？

威信囉 費sir同雲加都算係戰績標炳的領隊 邊個敢唔服佢地

睇下本the manager
不過有講埋老豆成功之道

仲要霸咗中間位
爸B

將雲加同費sir放同級會唔會怪左啲，雲加49場不敗同費sir三冠王比完全唔同檔次

都未計冠軍數量

去到後段雲加其實都唔算成功管理，感覺上用人又怪排陣又怪，隊波好明顯走哂下坡成績又差

以前管嘅只係足球員
而家管嘅係世界知名，識踢波嘅百萬富翁

雲加起球場 費sir得唔得？

呢樣岩

而家呢代人比以前有主見

照你咁計費sir差哥狗幾班啦

起球場前比都冇得比啦

何況如果雲加管得好，啲青訓、後生仔點會下下踢起就要走，根本球員管理果度都有啲問題

哥狗連教同一隊超過10年先講啦

所以我咪話雲加未必係頂級coach

你係咁講戰術 冠軍...好似有少少離題

屌你老母

以前球會好支持教練
球員知道球會唔會亂咁炒教練 個教練會有排留任咁無謂搞對抗
依家教練一兩年無成績 都知佢唔會坐得好耐
球員仲點會驚佢

咁佢咁成績都可以教咁耐,仲難過費sir 啦.

哥狗今季已經回哂塘
都係時候步daddy後塵

出書個時daddy未柒

諗起不來梅個前任主帥舒哈夫